{
 "cells": [
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# <center> MATH-2.4. Формулы сокращённого умножения"
   ]
  },
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## <center> КВАДРАТ СУММЫ\n",
    "\n",
    "Благодаря квадрату суммы можно заменить выражение, которое выглядит как сумма двух слагаемых, возведённая в квадрат, на другое, часто более удобное выражение. Эта формула выводится так:\n",
    "\n",
    "$(a+b)^2=(a+b)*(a+b)=a^2+ab+ab+b^2=a^2+2ab+b^2$"
   ]
  },
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## <center> КВАДРАТ РАЗНОСТИ\n",
    "\n",
    "Как вы, вероятно, уже догадались, в этой формуле предлагается заменить разность, возведённую в квадрат, на другое, более удобное выражение. Формула квадрата разности выводится следующим образом:\n",
    "\n",
    "$(a-b)^2=(a-b)*(a-b)=a^2-ab-ab+b^2=a^2-2ab+b^2$"
   ]
  },
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## <center> РАЗНОСТЬ КВАДРАТОВ\n",
    "\n",
    "Формула разности квадратов:\n",
    "\n",
    "$(a-b)(a+b)=a^2-ab+ab-b^2=a^2-b^2$"
   ]
  },
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## <center> КУБ СУММЫ И КУБ РАЗНОСТИ\n",
    "\n",
    "Формула куба суммы:\n",
    "\n",
    "$(a+b)^3=(a+b)(a+b)^2=(a+b)(a^2+2ab+b^2)=a^3+2a^2b+ab^2+a^2b+2ab^2+b^3=a^3+3a^2b+3ab^2+b^3$\n",
    "\n",
    "Формула куба разности:\n",
    "\n",
    "$(a-b)^3=(a-b)(a-b)^2=(a-b)(a^2-2ab+b^2)=a^3-2a^2b+ab^2-a^2b+2ab^2-b^3=a^3-3a^2b+3ab^2-b^3$"
   ]
  },
  {
   "attachments": {},
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## <center> СУММА КУБОВ И РАЗНОСТЬ КУБОВ\n",
    "\n",
    "***Сумма кубов:*** $a^3+b^3=(a+b)(a^2-ab+b^2)\n",
    "\n",
    "***Разность кубов:*** $a^3-b^3=(a-b)(a^2+ab+b^2)\n",
    "\n",
    "Эти формулы выводятся следующим образом:\n",
    "\n",
    "$(a+b)(a^2-ab+b^2)=a^3-a^2b+ab^2+a^2b-ab^2+b^3=a^3+b^3$\n",
    "\n",
    "$(a-b)(a^2+ab+b^2)=a^3+a^2b+ab^2-a^2b-ab^2-b^3=a^3-b^3$"
   ]
  }
 ],
 "metadata": {
  "language_info": {
   "name": "python"
  },
  "orig_nbformat": 4
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
